(2018) 屋宇署: 毛孟靜寓所不屬須予取締類別, 並未構成明顯危險

屋宇署係2018年已解釋.
今日, 東方報咁都可以翻炒擺係A1?

毛孟靜車房改建 屋宇署勸喻還原 毛：獲豁免小型工程 業界：屬自願處理層次
2018年1月14日星期日

【明報專訊】立法會議員毛孟靜位於淺水灣道的寓所，近日再被指把車房改建為住宅房間，至今未還原。屋宇署昨日回覆傳媒查詢時表示，有關寓所涉及改變用途，並未構成明顯危險，不屬須予取締類別，因此署方不擬采取進一步行動，但已發信予業主，勸喻業主盡早恢復原有用途。

毛孟靜昨回覆稱，有關改建部分根據當年圖則是屬於獲豁免的小型工程，若需要更改，反而是違反大廈公契。有建築業界表示，一般而言，屋宇署若發現有違規或僭建問題，會發出法定命令而非勸喻信，勸喻信只屬自願處理的層次。

毛孟靜位於淺水灣道的寓所，於2010年被指地下的開敞式車房加建了圍牆、窗戶及大門，改建成為住宅房間。屋宇署發言人昨回覆查詢時表示，根據批准圖則，有關處所是用作開敞式車房，署方人員曾於2010年8月前往上址視察，發現有關車房有部分加建了圍封牆、窗戶及門戶。署方指出，由於這些加建工程是在建築物內進行，不涉及樓宇結構，是豁免審批的工程。

屋宇署：不擬采取進一步行動

屋宇署續指出，有關處所涉及的改變用途，並未對樓宇結構及消防安全構成明顯危險，不屬執法政策下須予取締類別，署方不擬采取進一步行動，但已發信予業主，勸喻盡早恢復有關處所的原有用途。署方並稱，就近日傳媒查詢，署方人員已到上址視察，有關處所與2010年的狀況並沒有明顯分別，故不擬采取進一步行動。

毛孟靜回覆表示，其寓所是於1953年落成，1985年購入時該部分已屬於密封單位，而非車房，有關加建工程全部是按當時圖則下所獲豁免的小型工程。她表示，至昨晚未收到屋宇署的勸喻信，她已詢問律師意見，質疑若要遵從屋宇署的勸喻還原，不但違反現有圖則，更會違反大廈公契，「不知道根據什麼圖則來還原，相反若要進行還原工程，我要重新入則給屋宇署批准」；屋宇署已表明不會采取進一步行動，反映有關改建部分並非僭建。

建築師學會前會長吳永順表示，不評論個別個案，一般而言，若屋宇署發現建築物有僭建或違規問題，都會向業主發出法定命令要求業主還原，若不遵從法定命令，業主就會面臨罰款、監禁，有關建築物或住宅單位亦會被「釘契」；但有別於法定命令，屋宇署發出勸喻信的層次則相對較低，沒有法律效果，若業主不遵從勸喻信亦沒有罰則，涉及的建築物或住宅單位亦不會被「釘契」。

東方報翻炒

澄清無人理

Push

推

Send去通訊辦投訴東方失實報導

東方係唔係次次都唔寫下半部, 只寫上半部?

東方日報 報導假新聞涉誹謗

Pushh

推東方失實報導

如果唔係點呃d on9藍絲維穩

ONCC不如改名叫ON99啦

百分報又誤導公眾，會唔會犯法？

紅媒又柒撚左

賣過百份

屬於香港人嘅書店

仲要炒錯餸

通訊應該只管電信

蘋果聽日頭條ready 加個「疑」字做頭盔

push

唔係structural又唔係Eva又唔係例問題
邊個得閒理

白粉又柒

白粉報喺度鳩UP

樓主好波

東方戰線就係話佢fake news

明報就將條link擺後面得啦
蘋果先要擺最頭叫人㩒入去

推！

等睇屋宇署換阿頭

笑撚咗

自己柒左炒車點會認

Facebook個on9協會都好過東方啦

關唔關GFA嗰啲事?

利申:唔識

Pish

死百份報玩臭蟲論

追擊百份報又一力證

失實到大公文匯咁撚樣仲有人落廣告

其實佢唔係柒咗
係特登咁做
佢目的係畀一句「金句」畀廢老藍絲袋定響袋
一旦有人攻擊鄧小強同陶輝
藍絲就可以反擊話：「屌你個毛孟靜都係咁啦」
件事合唔合理，已經唔重要
因為班藍絲自然會入腦

東方假新聞

推到東方收皮

撐呀

呢d屋超既機會係零

吸毒會令人神志不清，事情遠近撈亂哂，大家先祈唔好掂毒品呀特別係白粉

Sorry 回錯 post

W

推到等media requote,毛姨姨見字識做拉

A

手足好嘢

白粉報fake news又一例證

賣白粉日報FAKE NEWS

東方失實報道
推

你想同白粉報講道理??? 唔係呀嘩?

根本就係

屌!!! 要推到東方澄清番

白粉:屋宇署廢官死雞撐飯蓋 包庇攬炒派議員

白粉報收皮喇 抄都抄得7過人

啱啱我老豆老母就係咁講

出律師信威下先啦

東方日報 炒車

東方fake news

@東方

粉報做粉就叻

Z

西方日報每兩年翻炒一次

東方日報 公然散播假消息

推番上報

白粉報on99

毛姨姨份人咁公正
想做鳩佢？

下次做好資料搜集先至出稿啦屌

唔算，依家支那執法，話係就係
晏少少就會有一大班支那狗衝出黎推番果時講既野啦